---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 伊斯兰教是什么？
date: 2025-01-25
description: 伊斯兰教意味着顺从、谦卑、毫无异议地服从命令、遵守禁令、只崇拜唯一的安拉（真主）并信仰祂。
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/10446/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/20756/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/172775/
  title: islamqa.info
translator_id: 615298
---

如果你查阅阿拉伯语词典，你会发现，“伊斯兰教“一词的意思是：顺从、谦卑、毫无异议地服从命令、遵守禁令，真诚地崇拜安拉（真主），相信他的话语并对他充满信心。

伊斯兰一词已经成为穆罕默德先知 {{ $page->pbuh() }} 所带来的宗教的名称。

### 为什么这个宗教被称为伊斯兰教

地球上的所有宗教都有不同的名称，要么是某个人的名字，要么是某个国家的名字。因此，基督教的名字来自基督；佛教的名字来自其创始人佛陀；同样，犹太教的名字来自一个名叫犹大的部落，因此被称为犹太教等等。

除了伊斯兰教之外，其他宗教都以特定的人或民族命名。伊斯兰教则不然，因为伊斯兰教不属于任何人或民族，而是它的名字源自"伊斯兰"一词的含义。这个名字表明，这种宗教的建立和创立并不是某个特定个人的行为，也不仅属于某个特定的民族而排除所有其他民族。相反，它的目的是让地球上所有民族都具备“伊斯兰”一词所蕴含的属性。因此，所有获得这种属性的人，无论是过去还是现在，都是穆斯林，所有在未来获得这种属性的人也将成为穆斯林。

伊斯兰教是所有先知的宗教。它出现在先知时代的开端，从我们的祖先亚当时期，所有启示都呼吁人们在信仰和基本教义上入伊斯兰教（顺从安拉）。追随早期先知的信徒从一般意义上都是穆斯林，他们将凭借他们的伊斯兰教信仰进入天堂。
